%%% LaTeX Template
%%% This template is made for project reports
%%%	You may adjust it to your own needs/purposes
%%%
%%% Copyright: http://www.howtotex.com/
%%% Date: March 2011

%%% Preamble
\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl}	% Article class of KOMA-script with 11pt font and a4 format

\usepackage[utf8x]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae}
%\usepackage[german]{babel}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{german}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{fourier}

%\usepackage[english]{babel}															% English language/hyphenation

\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}				% Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}										% Math packages
\usepackage[pdftex]{graphicx}														% Enable pdflatex
\usepackage{url}


%%% Custom sectioning (sectsty package)
\usepackage{sectsty}												% Custom sectioning (see below)
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}	% Change font of al section commands


%%% Custom headers/footers (fancyhdr package)
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead{}														% No page header
\fancyfoot[L]{ImA Projekt: Boardcomputer für ein Elektrofahrzeug}		% You may remove/edit this line 
\fancyfoot[C]{}													% Empty
\fancyfoot[R]{\thepage}									% Pagenumbering
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}			% Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}				% Remove footer underlines
\setlength{\headheight}{13.6pt}


%%% Equation and float numbering
\numberwithin{equation}{section}		% Equationnumbering: section.eq#
\numberwithin{figure}{section}			% Figurenumbering: section.fig#
\numberwithin{table}{section}				% Tablenumbering: section.tab#


\setlength{\textheight}{24cm}

%%% Maketitle metadata
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} 	% Horizontal rule

\title{
		\vspace{-2,5cm} \noindent	
		\usefont{OT1}{bch}{b}{n}		
		\begin{minipage}[t]{.7\textwidth}
		\raggedright\vspace*{-2cm}
		\normalfont \Large \textsc{%Frankfurt University of Applied Sciences\\
		Fachbereich 2\\ Informatik-- mobile Anwendungen}
		\end{minipage}%
		\begin{minipage}[t]{.3\textwidth}
		\raggedleft
		\includegraphics*[width=6cm]{FRA-UAS_ugP_Logo_rgb.png}
		\end{minipage} \\ [25pt]
		\horrule{0.5pt} \\[0.4cm]
		\huge Cockpit-Polo (Android App) \\
		\horrule{2pt} \\[0.5cm]
}
\author{
		\normalfont 								\normalsize
        Marc Euler, Clemens Tisch, Michaella Garcia, Tuba Ikincisahin, Said Oufkir\\[-3pt]		\normalsize
        \today
}
\date{}


%%% Begin document
\begin{document}
\maketitle
%Clemens 
%========================================
\section{Benutzeroberfäche und Statistiken}
%========================================
Hier kommt der Text der Hauptsektion.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Titel der Subsektion}
%--------------------------------------------------------
Hier kommt der Text der Subsektion.



%Marc
%========================================
\section{Fuhrparkmanager}
%========================================
Der Fuhrparkmanager hat die Funktion Daten von Ab- und Anfahrt zu erfassen und an einen Server zu senden wo diese hinterlegt werden. Auch bietet er die Funktion eines Offline-Login, dazu müssen bei bestehender Verbindung zum Server, die Userdaten vom Server empfangen und auf eine lokale Datenbank gespeichert werden. Zusätzlich werden auch Daten von Ab- und Anfahrt auf einer lokalen Datenbank gespeichert sollte zum Zeitpunkt des Sendes keine Verbindung zum Server bestehen, diese werden bei erneut bestehender Verbindung mit dem Server gesendet und anschließend von der lokalen Datenbank gelöscht.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Login}
%--------------------------------------------------------

%............................................................................................
\subsubsection{erzeugung eines neuen User-Objekts}
%............................................................................................

Der Login Prozess beginnt mir der Eingabe des Benutzernamens und des Passworts des Benutzers. Diese Eingaben werden als Strings erfasst und anschließend einem neu erzeugten User-Objekt übergeben. Die Logik ist in der Funktion \emph{clickLoginButton()} realisiert.\\
\\
Anschließend wird die Funktion \emph{sendNetworkRequestLogin()} aufgerufen und das User-Objekt wird übergeben. 

%............................................................................................
\subsubsection{Retrofit Client}
%............................................................................................

In der Funktion \emph{sendNetworkRequestLogin()} wird zunächst eine Instanz von Retrofit  erstellt. Retrofit vereinfacht die Implementation für die Kommunikation mit einer REST-API. (Wie man Retrofit verwendet, kann man sich in der Dokumentation von Retrofit oder in einer Youtube Playlist näher anschauen). \\ 
\\
Nach der Instanzierung wird der Client spezifiziert. Hierzu übergibt man Retrofit ein Interface, in diesem Falle \emph{UserClient}. Anschließend wird eine Varibale \emph{call} erzeugt, welche einen Call mit dem Namen \emph{loginAdmin} aus dem Interafce \emph{UserClient} übergeben bekommt.\\
\\
Im Nachfolgendem wird die Methode \emph{call.enque} ausgeführt. Diese schickt nun das User-Objekt an den Server (\emph{.enque} steht dafür, dass die Kommunikation mit dem Server asynchron erfolgt.)\\
\\
War die Verbindung erflogreich und die Login-Daten korrekt, wird nun die Methode \{emph{login()} ausgeführt, welche die UI des FPM öffnet und dem Angemeldeten Benutzer wird eine Accesstoken übergeben \\
\\
Damit ist der Login-Prozess abgeschlossen.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Offline-Login}
%--------------------------------------------------------

%............................................................................................
\subsubsection{lokale Userdaten mit dem Server angelichen}
%............................................................................................

Im ersten Schritt müssen die Userdaten bei bestehender Verbindung mit dem Server vom Cockpit empfangen werden. Um die entsprechenden Methoden Auszuführen wird der SyncButton verwendet. Dieser hat in der Klasse \emph{Fpm} die Methode \emph{clickSyncButton()} welcher die Methode \emph{getAllUsers()} ausführt.\\
\\
In der Funktion \emph{getAllUsers()} wird zunächst der Retrofit Client instanziert. Sollte das Cockpit eine Antwort vom Server erhalten, wird mit der Abfrage \emph{if (status == 200)} geprüft, ob die Verbindung erfolgreich war.\\
Ist die Verbindung erflogreich gewesen, wird ein Array vom Type \emph{User} erstellt, der mit den gesendeten Userdaten vom Server gefüllt wird.\\
\\
Anschließend wird eine Instanz der Realm DB erzeugt und eine Transaktion wird eröffnet.\\
\\
In dieser Tranksaktion wird nun zunächst eine for-Schleife durchlaufen, die bei jedem Durchlauf ein neues User-Objekt erzeugt, dieses mit den Daten von der zuvor erzeugten \emph{userArrayList} füllt und anschließend die Realm DB updated.\\

%............................................................................................
\subsubsection{Hash und Slat mit Userdaten vergleichen}
%............................................................................................

Der Offline-Login Prozess ist in der Methode \emph{offlineLogin()} realisiert. Hierzu wird zunächst ein RealmResult Objekt erzeugt, welches mit allen Userdaten aus der Realm DB gerfüllt wird, die wir im vorherigem Schritt gespeichert haben. \\
\\
Im nächsten Schritt wird nun der \emph{securePasswordHash} berechnet und mit dem Hash des zugehörigen Benutzernamens verglichen.\\
\\
Wie der \emph{secruePasswordHash} genau berechnet wird, werde ich nicht näher beschreiben und dies ist auch nicht weiter relevant. Es reicht sich die Methode \emph{generatePasswordHash()} und \emph{toHex()} zu kopieren.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Senden der Fuhrparkdaten an den Server}
%--------------------------------------------------------

%............................................................................................
\subsubsection{Senden der aktuellen Fuhrparkdaten}
%............................................................................................

Der Prozzes startet mit der Methode \emph{clickSaveButton()}. In dieser wird zunächst ein neues Objekt vom Type Drives erstellt, welches sämtliche Daten die vom Server für das richtige Format benötigt werden enthält. Hierbei sind jedoch die Variablen der Objekte \emph{startCoord} und \emph{endCoord} statisch, da zum derzeitigem Stand kein funktionsfähiges Navigationssystem vorhanden ist und die Daten daher nicht dynamisch errechnet werden können.\\
\\
Anschließend wird das Drives-Objekt der Funktion \emph{sendNetworkReqeustDrives()} übergeben. Hier wird wieder zunächst eine Instanz von Retrofit erstellt, die anschließend einen Client in Form des Interfaces \emph{UserClient} übergeben bekommt.\\
\\
Im flogedem wird ein Variable \emph{call} erzeugt, die vom Client die Methode \emph{postDrives(token, drives)} zusammen mit dem Accesstoken und Drives-Objekt übergeben bekommt.\\
\\
Innerhalb der Methode \emph{onResponse()} wird geprüft ob der Stauscode dem Wert \emph{201} entspricht. Dieser Satuscode kommuniziert, dass der Eintag erfolgreich auf Serverseiten getätigt wurde. \\ 
\\
Sollte die Kommunikation erfogreich gewesen sein, wird nun die Methode \emph{uploadLocalDrives()} ausgeführt. 

%............................................................................................
\subsubsection{Senden der lokalgespeicherten Fuhrparkdaten}
%............................................................................................

In der Methode \emph{uploadLocalDrives()} wird zu Begin ein Objekt \emph{drivesRealmResults} erzeugt, welches sämtliche Daten der lokalen Reaml DB übergeben bekommt, die im Realm \emph{Drives} hinterlegt sind. Diese Realm ist eine direkte Spiegelung des Objekts \emph{Drives}, welches bereits die vorgegebene Datenstrukur für eine erfolgreiche Übermittlung der Fuhrparkdaten an den Server besitzt.\\
\\
Im folgendem Schritt wird geprüft, ob lokale Fuhrparkdaten erhalten sind. Ist dem so, wird eine for-Schleife durchlaufen, welches jedes Element innerhalb der \emph{drivesRealmResults} durchgeht (ein Element entspricht einem Furhparkeintrag).\\
\\
Innerhalb der for-Schleife werden Variablen erzeugt, die mit dem Datum des entsprechenden Elements von \emph{drivesRealmResults} gefüllt werden. Anschließend wird mit den zuvor erzeugten Variablen ein neues Drives-Objekt erstellt.\\
\\
 Dieses wird nun mittels der Methode \emph{sendNetworkRequestLocalDrives()} an den Server gesendet. Diese Methode entspricht im wesentlichen der Methode \emph{sendNetworkReqeustDrives()} von der vorherigen Sektion.\\
\\
Sobald alle Elemente durchlaufen wurden und die for-Schleife verlassen wird. Werden abschließend alle Drives-Einträge aus der Realm DB mittels der Methode \emph{deleteUploadDrives()} gelöscht. 

%--------------------------------------------------------
\subsection{Lokale Speicherung der Fuhrparkdaten}
%--------------------------------------------------------


%Michella & Tuba
%========================================
\section{Musikplayer}
%========================================
Hier kommt der Teil für die Hauptsektion.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Titel der Subsektion}
%--------------------------------------------------------
Hier kommt der Text der Subsektion.


%Said
%========================================
\section{Navigationssystem}
%========================================
Hier kommt der Teil für die Hauptsektion.

%--------------------------------------------------------
\subsection{Titel der Subsektion}
%--------------------------------------------------------
Hier kommt der Text der Subsektion.


%%% End document
\end{document}
